1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
Цикли виконують певні однотипні операції потрібну кількість разів, до тих пір, поки виконуються певні (задані) умови, для оптимізації коду.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
for : цикл, що складається з кількох ітерцій, кожна з яких має свою умову (умови почергові). (перебрати великий масив даних переходячи від 1-го до n-го для пошуку запитуваних даних.)
while : такий цикл виконується до тих, пір, поки виконується задана умова. (при невірно введеному паролі , вікно із запитом паролю висвітлюється до тих пір, поки не будуть ввнедені правильні дані).
do while : інший запис циклу while, де спочатку описується тіло і крок а вже потім умова. (щоб спрацювала умова, потрібно ще до того здійснити якусь операцію , наприклад, спочатку вивести модальне вікно для введення логіну, який потім буде перевірятися).

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?
- неявне приведення (перетворення) типів даних відбувається автоматично при компіляції. alert, prompt - завжди повертають string. 1 - true, 0 - false...
- явне приведення (перетворення) відбувається за допомогою примусових дій до даних. 
Наприклад використання : Number(), +(), Boolean(), typeof_X, ...

